	\chapter*{Danksagung}
		\thispagestyle{empty}

		Zum Schluss möchte ich mich bei denjenigen Personen bedanken, welche mir die Fertigstellung dieser Arbeit und meinen Weg durch das Grundstudium erleichtert haben.\\
		Der Arbeitsgruppe "`Kolloidale Plasmen"' um Prof. Dr. André Melzer danke ich für die fachliche Unterstützung, die vielen aufschlussreichen Diskussionen und die herzliche Aufnahme in deren Kreis. \\
		Allen meinen bisherigen (und vor allem den aktuell verbliebenen) Kommilitonen gilt mein Dank für die letzten drei Jahre Zusammenhalt und gegenseitige Unterstützung im Studium. Besonders ohne diese wären wir nicht mehr dabei.\\
		Ich bedanke mich außerdem bei meiner wunderbaren Partnerin Stella Scholl, die mir stets den Rücken frei hielt und mit gutem Rat zur Seite stand.\\
		Schließlich muss ich meinen Eltern und Großeltern für die Ermöglichung meines Studiums danken. Ihre aufopfernde Zuwendung in allen Augenblicken ist mit nichts aufzuwiegen. Ihnen widme ich meine Anstrengungen in allen Belangen.

	\chapter*{Selbständigkeitserklärung}
		\thispagestyle{empty}

	Hiermit erkläre ich, dass ich die vorgelegte Bachelorarbeit eigenständig verfasst und keine anderen als die im Literaturverzeichnis angegebenen Quellen, Darstellungen und Hilfsmittel benutzt habe. Dies trifft insbesondere auch auf Quellen aus dem Internet zu. Alle Textstellen, die wortwörtlich oder sinngemäß anderen Werken oder sonstigen Quellen entnommen sind, habe ich in jedem einzelnen Fall unter genauer Angabe der jeweiligen Quelle, auch der Sekundärliteratur, als Entlehnung gekennzeichnet. Ich erkläre hiermit weiterhin, dass die vorgelegte Arbeit zuvor weder von mir noch – soweit mir bekannt ist – von einer anderen Person an dieser oder einer anderen Hochschule eingereicht wurde. Darüber hinaus ist mir bekannt, dass die Unrichtigkeit dieser Erklärung eine Benotung der Arbeit mit der Note "`nicht ausreichend"' zur Folge hat und dass Verletzungen des Urheberrechts strafrechtlich verfolgt werden können.

		\vspace{3cm}

	\begin{flushright}
		\tilt{Greifswald, den} \today
	\end{flushright}
